有圖）點解64GB手指實際得57.7GB ? 唔好講運算講番人話

數學唔叻唔好講數字唔該曬

因為用毅進制

（好似係）因為usb自己都有啲驅動程式之類掛

用毅進制就死撚得啦
慘過用floppy

寫就用1024計
實際製造用1000計
每1000byte少24byte咪咁囉
好似係

你用mac機咪show足俾你

驚塞滿降速掛

成串人都真假難分

兩個單位黎 GB同Gb 一個用1024一個用1000計入電腦計1024，製造嗰陣係64Gb，即係64*1000*1000*1000

入電腦係要/1024/1024/1024

你自己用手機計數機計下就知

大楷B 同 細楷b 係 Byte同bit 嘅分別
而1Byte = 8bits
你所講嘅情況應該係 GB同GiB嘅分別先啱

係 讀IT讀傻咗，太耐歷史記錯嘢
中學IT啊sir見到可能要打柒我

樓都分建築面積同實用面積啦

問警察

商品條例做鳩佢啦

有redundancy
保持長期使用後速度

google

重復睇咗幾次, 難分真假

應該壞左
攞去換

港幣換人民幣咁呀⋯⋯
唔比講運算想點？

你有塊平地起停車場，你點都要喺地下畫番啲線，再切一個地方記錄index啲車泊咗係邊。你唔見啲位就係攞咗來做formatting。

啲泊車位話好晒之後，如果有部兒童手推車推入嚟，佢都係需要佔據晒個車位。所以有時你有好多兩三byte file，都可以塞爆個儲存系統。

古老知識居然有人識

其實包裝有細字寫1KB = 1000 byte
其實又冇錯架，1K 咪1000囉
邊個話一定要用二進制計容量架?

仲有佢地唔會俾你用曬
留返部分位俾佢地去做資料轉移

個原理同d港女睇落去有C，但實際上得A差唔多